
В этом разделе в качестве примеров обращения к API используются bash-скрипты, которые
находятся в директории:
`/usr/protei/Protei_HLR/scripts/` на серверах HLR.
Описание скриптов и примеры применения можно получить в стандартном выводе
при запуске скрипта без указания входных параметров.

Описание параметров API можно найти в раздел [API](../oam/API).


* [add_subscriber](./add_subscriber/) - добавление нового абонента в БД HLR;

* [add_auc_profile](./add_auc_profile/) - добавление профиля AuC для карты в БД HLR/AuC;

* [add_subscriber_profile](./add_subscriber_profile/) - добавление профиля абонента к карте, ранее загруженной в центр аутентификации AuC;

* [get_profile](./get_profile/) - просмотр текущего профиля абонента;

* [del_subscriber](./del_subscriber/) - удаление профиля абонента;

* [change_imsi](./change_imsi/) - изменение номера IMSI  в профиле абонента для замены SIM-карты;

* [cancel_location](./cancel_location/) - отправка запроса Cancel_Location на текущие узлы VLR/SGSN/MME абонента;

* [change_status](./change_status/) - блокировка и разблокировка профиля абонента;

* [add_eps](./add_eps/) - привязка контекста EPS и добавление/изменение статического IP-адреса, связанного с ним;

* [del_eps](./del_eps/) - удаление контекста EPS из профиля абонента;

* [add_qos_gprs](./add_qos_gprs/) - добавление данных QoS GPRS в профиль абонента;

* [del_qos_gprs](./del_qos_gprs/) - удаление данных QoS GPRS из профиля абонента;

* [add_qos_eps](./add_qos_eps/) - добавление данных QoS EPS в профиль абонента;

* [del_qos_eps](./del_qos_eps/) - удаление данных QoS EPS из профиля абонента;

* [add_wl](./add_wl/) - добавление одного или нескольких белых списков в профиль абонента;

* [del_wl](./del_wl/) - удаление одного или нескольких белых списков из профиля абонента;

* [add_bl](./add_bl/) - добавление одного или нескольких черных списков в профиль абонента;

* [del_bl](./del_bl/) - удаление одного или нескольких черных списков из профиля абонента;

* [eps_control](./eps_control/) - создание/изменение/удаление контекста EPS;

* [pdp_control](./pdp_control/) - создание/изменение/удаление контекста PDP;

* [qos_gprs_control](./qos_gprs_control/) - создание/изменение/удаление профиля GPRS QoS;

* [qos_gprs_list](./qos_gprs_list/) - просмотр профиля GPRS QoS;

* [qos_eps_control](./qos_eps_control/) - создание/изменение/удаление профиля EPS QoS;

* [qos_eps_list](./qos_eps_list/) - просмотр профиля EPS QoS;

* [control_csi](./control_csi/) - создание/изменение/удаление профиля CSI;

* [get_csi](./get_csi/) - просмотр профиля CSI;

* [bl_plmn_control](./bl_plmn_control/) - добавление/удаление маски PLMN из черного списка;

* [bl_vlr_control](./bl_vlr_control/) - добавление/удаление маски VLR из черного списка;

* [bl_list](./bl_list/) - просмотр списка узлов VLR и сетей PLMN, привязанных к черному списку;

* [ard_control](./ard_control/) - управление ограничениями технологии радиодоступа;

* [odb_control](./odb_control/) - управление ограничениями операторскими ограничениями на услуги;

* [ch_msisdn](./ch_msisdn) - изменение номера MSISDN для существующего абонента;

* [del_msisdn](./del_msisdn) - удаление номера MSISDN существующего абонента;

* [ch_nam](./ch_nam) - изменение режима доступа доступа к сети.